% Chapter 6: Methodology
\section{Metodologia}

A metodologia de desenvolvimento deste projeto será baseada no modelo ADDIE, um framework de design instrucional que consiste em cinco fases: Análise (Analyze), Design, Desenvolvimento (Develop), Implementação (Implement) e Avaliação (Evaluate). Para este TCC I, o foco estará nas três primeiras fases: Análise, Design e Desenvolvimento do protótipo.

\begin{enumerate}
    \item 	extbf{Análise:} Esta fase envolve a revisão da literatura para fundamentar o projeto, a definição do público-alvo (estudantes do ensino médio) e a análise de jogos similares para identificar boas práticas e oportunidades de inovação.
    
    \item 	extbf{Design:} Nesta etapa, serão criados os documentos de design do jogo (Game Design Document - GDD). O GDD detalhará a narrativa, as mecânicas de jogo (como batalhas, coleta de elementos, etc.), o design de níveis, a arte conceitual e o design da interface do usuário. A estrutura do jogo será planejada para cobrir os principais grupos da Tabela Periódica.
    
    \item 	extbf{Desenvolvimento:} A fase de desenvolvimento consistirá na implementação de um protótipo funcional do jogo. A ferramenta escolhida para o desenvolvimento será o motor de jogo Godot Engine, devido à sua natureza de código aberto e flexibilidade. A programação será feita em GDScript. O protótipo incluirá a mecânica central do jogo e uma pequena porção do conteúdo planejado.
\end{enumerate}

A avaliação da eficácia do jogo (fases de Implementação e Avaliação do ADDIE) será planejada nesta etapa, mas sua execução ocorrerá em uma fase posterior da pesquisa (TCC II).
